美台聯手明剃北京眼眉 蔡英文高調參觀NASA

2018年08月20日

美台聯手明剃北京眼眉
蔡英文高調參觀NASA

■蔡英文此行過境美國，獲不少禮遇突破，包括首訪美國官方機構。

台灣總統蔡英文自美國通過《台灣旅行法》後首度過境美國德州侯斯頓，高調參觀美國太空總署（下稱NASA）轄下詹森太空中心，探訪控制中心、太空站訓練區，料與台裔太空人、台灣科學家會面，成為首名過境美國期間到訪美國官方機構的台灣總統，相信是蔡此行取得的最大突破，過境外交成績料超陳水扁、馬英九。

美台聯手明剃北京眼眉，北京鷹派傳媒《環球時報》昨引述台灣網民揶揄NASA官方地位低微：「是一個可以買票進去的聯邦機構」；台灣網民立即反擊：「可是維尼，人家不用買票！」

■蔡英文在侯斯頓受到台僑熱烈歡迎。

蔡英文當地時間周日早上（香港時間昨晚）前往NASA詹森太空中心（Johnson Space Center）。蔡之後亦會出席台商產業論壇，就台美在石油化工上的合作，交換意見，這據報亦是首次有台灣總統出席產業重要據點討論，凸顯台美在石油化工的跨國佈局合作。

蔡周日下午轉訪德州醫學中心新創基地，瞭解醫學新創產業發展以及新創產業等。這是蔡此行在洛衫磯列根圖書館發表公開演說，隨行傳媒獲准自由發稿後，蔡英文此行另一外交突破，預料蔡一行將在香港今晚返抵台灣。

陸媒揶揄NASA地位低

蔡英文過境侯斯頓行程曝光後，內地《環球時報》立即狙擊，引述不具名台灣網友稱揶揄NASA官方地位低：「只要買票，侯斯頓市區與美國太空總署人人可去。」環時並引述南京大學台灣研究所所長劉相平指，NASA是一個官方機構，但又不是太敏感的官方機構。

美國提升美台官方交流的層級，但又不想過於刺激大陸，也可因此試探北京的反應，為將來的美台官方交往預留空間。內地網民揶揄NASA官方地位低，台灣網民連消帶打，新仇舊賬一起算，不點名批評環時：「蔡總統去人人可以去消費的85℃買咖啡，中國人又鬼叫甚麼！」

侯斯頓台僑踴躍歡迎

蔡英文一行前日結束對巴拉圭及伯利茲的訪問，侯斯頓時間上周六下午4時（香港時間昨早5時）飛抵侯斯頓，在酒店受到逾500名台僑的歡迎，人數遠超統派及泛藍抗議團體。蔡之後出席1,200名台僑晚宴，是侯斯頓歷來最大規模的僑宴，美國友台國會眾議員約翰遜（Eddie Bernice Johnson）及格林（Al Green）亦有出席。

蔡英文發表演說，讚揚美國總統特朗普上任年半以來台美關係比以前更堅定，也深信在與會的美國會議員努力下，台美關係將保持強勁，不點名批評北京打壓台灣公民及企業的言論自由，強調「台美關係是我們期待的亮點」。

蔡表示，她是國家的掌舵者，很堅定，也很有信心會帶着團隊讓台灣脫胎換骨，請海外台灣人一起為台灣打拼。和蔡英文一同出訪但抵達洛衫磯後一直留在美國殿後的總統府秘書長陳菊亦在場呼籲，所有認同中華民國、認同台灣的人士不分立場支持蔡英文。

台灣《蘋果日報》/中央社/《聯合報》

下一則
下一則
成首名踏足美聯邦大樓總統

成首名踏足美聯邦大樓總統

侯市85℃照常營業「咖啡走味」

中國人生氣的就是對的

蔡英文：不承認一中各表、一中一台各自表述、不統不獨，已向美國購入退役戰艦

美台做對了

nasa地位低?你支那攪幾世都仲未做到nasa大半世紀前就做到嘅野喎

人地點都叫聯邦機構
你贏国再嘈，係咪想英文行入國防部、國務院、國會、白宮呀

「可是維尼，人家不用買票！」

Nasa地位低 幾撚無知先講得出呢番說話

支持抵制NASA，全線下架NASA

武統？

打啦，好悶呀！